\documentclass{beamer}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[ELEC]{aaltologo}
\usetheme[invariant]{Aalto}

\title{Palvelinten automatisoitu uusiokäyttöprosessi}
\author{Onni Lampi}
\date{\today}

\begin{document}
\begin{frame}   
    \maketitle
\end{frame}  
  

\begin{frame}{Työn sisältö}   
    \begin{itemize}
        \item Työssä tutkittiin palvelinten automatisoitua uusiokäyttöprosessia ja sen potentiaalisia hyötyjä tietyissä olosuhteissa
        \item Työssä käydään läpi aihepiirin peruskonseptit, jonka jälkeen esitellään vaatimusmäärittely ja tähän sopiva automaatio
        \item Automaattista prosessia verrataan manuaaliseen prosessiin
    \end{itemize}
\end{frame}  

\begin{frame}{Työn tausta 1/2}   
    \begin{itemize}
        \item Työ keskittyy fyysisten palvelimien uusiokäyttöön
        \item Fyysisten palvelinten hankinta-, asennus-, ja operointikustannukset ovat reaaliset 
        \item Uusiokäytöllä pyritään pidentämään palvelinten käyttöikää ja täten pienennetään liiketoiminnan kustannuksia
    \end{itemize}
\end{frame} 

\begin{frame}{Työn tausta 2/2}   
    \begin{itemize}
        \item Uusiokäyttö ei konseptina vaadi automaatiota, mutta se skaalautuu huonosti ilman sitä
        \item Siksi työssä keskitytään esittämään automatisoitu toteutus
        \item Työn tarkoituksena on löytää ja tunnistaa kohtia uusiokäyttöprosessista, joissa automaatiosta on eniten hyötyä
    \end{itemize}
\end{frame}      


\begin{frame}{Tutkimuskysymykset}   
    \begin{itemize}
        \item Mitä vaiheita uusiokäyttöprosessi pitää sisällään?
        \item Miten eri prosessivaiheet voidaan automatisoida? Miten työlästä tämä on kunkin vaiheen kohdalla?
        \item Mitkä prosessivaiheet hyötyvät automaatiosta ajallisesti?
        \item Miten automaattisen prosessin hyödyt voidaan osoittaa?
    \end{itemize}
\end{frame}               


\begin{frame}{Toimintaympäristö}      
    \begin{itemize}
        \item Palvelimia on useissa konesaleissa, noin 100 kappaletta per konesali
        \item Konesaleja on sijoiteltu globaalisti ympäri maailmaa
        \item Palvelin pitää kyetä uusiokäyttämään ilman fyysistä yhteyttä.
    \end{itemize}
\end{frame}   


\begin{frame}{Palvelimen tyypillinen elinkaari}   
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.15]{../thesis/images/tyypillinen_elinkaari_2.png} 
    \end{center}
\end{frame}    

\begin{frame}{Vikatilanteen käsittely}   
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.35]{../thesis/images/vikatilanteen_kasittely.png} 
    \end{center}
\end{frame}     


\begin{frame}{Vaatimusmäärittely uusiokäytölle}      
    \begin{itemize}
        \item Prosessin tulee selvitä vikatilanteista siten, että vikatilanne voidaan joko huomioida ja korjata, tai prosessi peruutetaan viimeiseen tunnetusti onnistuneeseen vaiheeseen
        \item Prosessin tulee olla täysin etäkäytettävä
        \item Prosessin tulee kertoa ja logittaa selkeästi, mitä se tekee, milloin ja miksi
        \item Prosessille ihmisen antamat parametrit tulee minimoida siten, että käyttäjän tekemien päätösten määrä minimoidaan
    \end{itemize}
\end{frame}              


\begin{frame}{Havaintoja ja tulokset 1/2}      
    \begin{itemize}
        \item Palvelimen elinkaaren tilojen määrittely on ensiarvoiden tärkeää
        \item Automaatiota kannattaa mallintaa näiden tilojen välisten siirtymien kautta.
        \item Sekä erilaisten tilojen, että tilasiirtymien minimointi on tehokas tapa kehittää automaatiota ja sen luotettavuutta
    \end{itemize}
\end{frame}   


        

\begin{frame}{Havaintoja ja tulokset 2/2}      
    \begin{itemize}
        \item Automaatiosta on eniten hyötyä silloin, kun prosessivaiheen alku- ja lopputila on selkeästi määriteltävissä. Toisin sanoen, prosessia kannattaa pilkkoa pieniin palasiin, jotka on helppo automatisoida yksittäin
        \item Automaatiolla voidaan saavuttaa merkittäviä hyötyjä ilman, että koko prosessia automatisoidaan. 
    \end{itemize}
\end{frame}              


\end{document}
